屯門赤鱲角隧道公路最快年底通車 經「屯赤隧道」可10分鐘到機場！多條機場巴士線車資減價近一半 巴士車資＋隧道費懶人包

屯門赤鱲角隧道公路即「屯赤隧道」，最快年底正式通車，屯門牛有福了！屯赤隧道通車後，由屯門往返赤臘角機場，平均車程時間約可減少3-4成，大約10分鐘即可到達機場，超方便呀！另外因為車程縮短的關係，多條機場巴士線調整車資，最高下調近一半，即刻睇吓邊幾條巴士線受影響！

屯赤隧道最快年底通車
往返機場只需10分鐘隧道費或全免！

根據路政署資料，新道路「屯門赤鱲角隧道公路」全長約9公里，分為南面連接路和北面連接路兩段。南面連接路連接在大蠔的北大嶼山公路和香港國際機場東北面對開水域的港珠澳大橋香港口岸。北面連接路則連接港珠澳大橋香港口岸和内河碼頭旁的屯門第40區，再經屯門第46區的收費廣場後，連接在蝴蝶灣附近的龍門路及龍富路。

屯赤隧道公路通車後，從屯門南往返香港國際機場，行車路程預計可縮短約22公里，現時約30分鐘的行車時間亦將會縮短至約10分鐘，即減少3-4成。除此之外，新道路可提供交通分流的作用，減輕北大嶼山公路、青嶼幹線及屯門公路的交通負荷，亦提供另一條連接香港國際機場及市區的替代通道

新道路「屯門赤鱲角隧道公路」全長約9公里

分為南面連接路和北面連接路兩段

新行車路程預計可縮短約22公里，現時約30分鐘的行車時間亦將會縮短至約10分鐘，即減少3-4成。

新道路也可提供交通分流的作用。

多條機場巴士線車資減價近一半

即睇巴士車資＋隧道費

根據2019年施政報告，政府當時建議屯門赤鱲角隧道公路通車時，豁免新隧道和青嶼幹線的收費。另外，因為巴士車程縮短的關係，車資也會跟著調整，詳情如下：

A33巴士線（屯門悅湖山莊來往機場）、以及A33X線（屯門富泰來往機場）：車資將由每程$27.7元下調至$15元，下調幅度達4成

E33（屯門市中心巴士總站來往機場）及E33P線（兆康站來往機場）：車資分別由$13.9元及$14.3元下調至$12元，下調幅度近2成

屯門區的通宵機場巴士線NA33：由$40元下調至$28元，下調幅度近3成

望后石咁樣填海好核突
東涌東又係
填海完全跟依輪廓亂咁劃

屌條數點計30分鐘變10分鐘何來減3-4成咁少

隧道九公里。

但全長22公里， 其他路段加埋有咁長呢。

咁大西北至大嶼山巴士線可以改大嶼山段逆走

唔整撚花晒點令你對香港死心? 你唔見有碌黑色賓周插左係香港同周位格格不入
香港政府呢班撚樣只係會同人民作對為樂, 破壞所有人既關係為榮.

行車路程預計可縮短約22公里

即係計屯門-隧道-赤鱲角 vs 屯門-屯公-汀九-青馬-北大嶼-赤鱲角 少22公里 好正常

佢篇文寫咗幾耐
明明最新消息係下個月可以通車
佢話年底

其實點解唔係三線雙程行車

而家唔係？
可能預再起多條

屯門去東涌巴士線

迫爆東涌
屯門一堆自由行
屯門樓價gogogo

都r爆頭 左線實係巴士同貨車拉龍 得返右線私家車 唔會好快飽和

少有德政

附近樓價又可以升了

有幾德呀

呢單工程算係咁
承建商係法國公司，無咩聽過質素有問題
係衰咗單致命工業意外

條隧道係解決咗青馬大橋唯一入機場呢個on9設計，即係第日啲船再撞，都唔駛搞到機場變孤島

同埋佢用地底隧道，而唔係地面嘅橋
亦唔係海底隧道果種沉箱
算減少好多對海洋影響

如果港共政府之前做多啲呢啲就唔駛搞到咁

但其他工程十單有九單都唔係咁

嗰陣時唔係話條橋個入口接駁唔到,
飄移咩?

以前港英填海係依住輪廓去修飾美化, 愈填愈靚, 好似吐露港咁, 依家亂咁怪填

繁忙時間唔洗塞係屯門公路

因為巴士停站佔最耐時間

左膠唔俾填海

變咗塞皇珠路

其實係你睇得耐順眼左啫

我係第一批人搬入馬鞍山
我睇住佢越填越多嗰時咪一樣覺得佢填得過份

巴少車費計距離

人工島移左位

3年前呢條隧道入水
★港珠澳橋連接路隧道爆龍噴水 !!!!!

仲有市廣場下面嗰段

掃管忽又升值了

無知一問
地底隧道同海底隧道沉箱有咩分別？

真 住新西就知 真係快好撚多
明明屯門係可以望到機場

塞唔到機場lu

黑暴再塞不了香港區機場

根本係寫新聞稿條友仔唔識計數

呢條連接路係為左接通港豬澳同深圳灣大橋同中國深圳灣口岸條高速公路 成班連豬係度吹棒

塞爆你老母個閪

喺我角度係大灣區融合一部分你睇吓珠海過屯門幾快成個大灣區公路網出晒嚟

當然，fringe benefit 就係屯門人入機場快啲

地底隧道：喺海床以下鑽隧道
沉箱隧道：放沉箱喺海床上面

為左溶左香港 方便以後取消關口直接變香港鎮用
好方便去機場呀 正

地底隧道係喺海床以下掘條隧道出嚟
沉箱隧道係預先整好啲隧道組件 然後拖去施工現場
喺沉箱入面泵啲水入去 等佢沉落海床
然後再一組組對接

哦
喺海床下面掘，咁條隧道咪落到好深？

下個月通到車我切柒

應該係原本3-4成時間

以為係為左機場 其實只係港珠澳大橋同深圳灣大橋中間一條路 只係甘岩經過機場

A車贏哂

咁辛苦開到連登acc
就珍惜下啦

又唔係嘅
好似未有港豬澳都有plan到起

蝴蝶灣條路真係頂得順

又唔算太深 雖然維港都係十米深啲
最主要係海床太多管線 冇得用沉箱法起隧道
講深應該係淨化海港計劃條污水隧道最深 最深嗰段成160m深

蝗豬路爆硬

前期工程－2011年11月

勘探工程－2012年5月

建造工程－2013年6月

咁長條隧道，希望唔會揸到瞓著

其實無港珠澳大橋之前一早就應該要搞定 時間差好遠 見到日日都有塞屯公post就好笑

我相信依條隧道本港受惠人士會多過港豬噢大橋+高鐵再x2 嘅人數

鳩假期呢啲主打俾庇護工場工友睇嘅嘢，唔使同佢咁認真

咁點解話地底隧道海洋影響係細過沉箱？

無得去旅行,起黎都無用

係咪講緊屯公去機場由30分鐘變10分鐘，全程計就減3-4成時間

沉箱要喺海床挖條坑再塞個沉箱落去
挖嗰陣就會揚起沉哂喺海床嘅污染廢物

鑽挖就唔會咁

依條隧道用黎連接去深圳灣大橋
方便班深圳居民落黎搭飛機

掂

因為沉箱隧道要挖條坑安放成條隧道
挖條坑=挖淤泥=翻動海床=揚起晒沉底嘅污染物/破壞海洋生物棲息地
地底隧道唔使翻動海床

所以就係話一早就應該要搞掂先 塞完屯公再塞汀九之後再塞青馬 諗都諗到唔合理

啱啱粗略計一下
由屯門市廣場去長青隧道入口
屯公：16km
新路：4.2+9+13km = 26.2km
但可以避開屯公車手，抵！

塞到仆街
倒灌

所有人都好似忽略左屯門市中心同屯公去隧道既交通

分分鐘塞車用多一倍時間

有無連埋地鐵/高鐵隧道起？
之前有新聞話被計劃起條高鐵去明日大罪

只會塞爆皇珠路

呢單全隧道
橋係第二個 project / 承建商

無聽過呢單
咁我收返話無質素問題果句

又係國家任務

係方便之後貨運入大陸要經深圳灣唔經皇崗

如果有埋屯門至機場/東涌過海鐵路就正
過港島返工方便好多

當時鑽隧道嗰兩部機
好似已經話係全球最大

咁買多部機轉三條管咪得囉？

咁仲會唔會經青馬收費廣場 如果經去迪士尼咪好撚快

根本就係，再加上蛇口一早起好道路連接以迎合拆關口
一落元朗公路好快就到機場同港珠澳
咁就達到大灣區一小時生活圈

都要等屯門西繞道起好先可以100%發揮屯赤嘅功用
而家如果多車用，盞塞死皇珠路

冇錯，葵涌同機場嘅貨櫃唔洗再塞死屯公

入機場方向上斜行50落斜行70
三線回旋處出兩線又係on9

話就話為屯公 實際為明日大愚同機場

利申： handle緊佢附近一帶既project

起黎俾蝗蟲由深圳灣搭去機場去旅行，你估真係咁方便香港人呀？

起咗幾多錢？

朝朝屯市上橋已經塞
之後分分鐘塞撚到虹橋

完全正確 唔係咩去機場方便左 ，多左條路

好多明眼人 聽到咩機場方便左想🤑

呢條隧道未有港豬澳之前就已經有規劃，好似係

其實一開頭有一部係鑽到三線
冇記錯係屯門三收二轉咗做雙線機

鑽嗰陣同時落埋石屎
應該冇乜可能兩部機一齊鑽

Contract Sum: HK$18.2 Billion

條屯門西繞道仲未肯起

無話唔得 只係泥 物料同人手唔能夠比到
泥要灌漿 core 完要落石屎 仲要拆模
其間仲會撞石換頭

咁以後東涌去大西北係唔係好快

皇珠路龍尾到杯渡不是夢

我諗蝴蝶灣果邊好塞
又多大車又巴士

係，等左呢條新路1x年

唔係淨係得皇珠路上橋先去到？ 內河果個位都行到？

而家無論係坐巴士定黨鐵都耐過去台灣

得屯門機場巴先轉新路？其他區繼續戇鳩鳩行青馬？

天水圍元朗車都會行新路，上水車本來都係，但好似押後左

大西北全部EA線

得大西北同北區行新路有著數
其他區會兜遠左

佢上隧道公路之前有個迴旋處
往後碼頭/市中心去龍鼓灘、隧道都會經過

A38唔知會唔會都係行新路

全港最長隧道

應該係皇珠路龍尾虎地迴旋處

條橋又燒幾多錢

住錦上路行新路係咪so好多

呢個講法有啱有錯，唔理再以前嘅研究，伶汀洋大橋（而家中国已經會喺深中通道後起埋起埋）係配原10號幹線同屯門南繞道-屯門港口道路，TM-CKL同屯門西繞道隨後；換咗港珠澳路咪調轉

兩條路都經到
住附近既人 交通無改善到
仲會塞左就真

上收費廣場前有三線回旋處等緊班車手
又一個18鄉/博愛咁塞到hihi嘅回旋處

隧道嚟㗎

依條路就德政啦.
大西北以後去機場都係20-25分鐘

同意
雖然呢個政府係仆街
但今次呢條隧道我覺得算係OK喎
最起碼大西北去機場唔洗塞埋屯公一份先
但遲啲分分鐘上水粉嶺果啲車都行埋呢邊就仆街
（最主要係唔收費，到時要過機場啲大車肯定過哂去）

咁正常 我係咪睇漏咗 見內文寫屯門區先行新路

行返舊路啦一出大欖就上汀九去青馬
你仲想on99喺屯門塞爆呢條路？

我就淫笑哂

住元朗

日日揸車返機場返工，唔計油錢，兩程大腩加一程蜻螞toll fee已過百，而家可慳返買新車月供當政府畀

部機一路向前鑽應該唔使拆模掛

地底嘢不嬲難預計
反而material人手呢啲好閒
會唔會可能係地理海床問題
當初人工島灌漿都話係無底深潭

只係諗唔明點解唔繼續用三線嗰部啫

慳返大欖隧道錢

其實都係長大老山少少....

咁你咪唔好用， 起埋條隧道仲咁多意見

其實點解要？

吹唔吹捧係一回事，但對市民方便左都係事實。
所有野都係個仆街政府起，你一落街條行人路都係，你全部都唔用咩？

我都係落去行返青山公路算

唔好為反而反，多條路係好事，方便係好事

應該反既係利益輸送，而唔係利民既事

Finishing果層要拆
spray 完shotcrete就完成一part
Material難預 佢d 石屎非一般硬度黎

原本都已經好多

住大西北嘅人自然會明
呢條路足足遲咗20年先出現

將隧轉車站由2月講到10月

元朗去機場表面上係近左，但元公落屯門嗰段肯定塞到仆街，等屯西繞道通車又起碼等多十年

仲計漏咗可以行110+

拆鳩埋何妖個墳起埋繞道先真正方便到
依家得條隧道只會將屯公嘅車流轉移哂去屯門市入面

行下路都要上返虎地 到時又可以攬炒

大纜又少咗好多車～

屯門人出九龍塞車無改善到 只係提早係屯門塞

去到三聖先過河

二線雙程遲早唔夠用

入富泰果個位夠塞到你死

都唔近個邊

呢條都算 應該都幾多人用 至少大西北牛方便好多先 屌你個港珠o到依家用嘅累積人次都唔知有無羅湖一日嘅過境人次

以後屯門塞車
累死埋東涌居民

皇珠路50同70跟兩隻白鴿籠
隧道例牌80

<香港解密>翻生爆手足個人資料

<香港解密>翻生，好多手足嘅個人資料都寫晒出嚟！

保護手足!

去呢度:

Copy & Paste 香港解密呢條link:

Reason:
Serious violation of personal privacy

快啲行動啦

東大嶼個項目嚟

垃圾隧道又貴又冇cashless

Ageer👍👍

年頭講暑假前開到一邊
九巴勁懶懶閒 乜都未整好
新巴就晨早插定旗 又整晒banner宣傳

中國建築

方便送中

一車車屯門pig送中

機場低階人口一車車

現時約30分鐘的行車時間亦將會縮短至約10分鐘，即減少3-4成。

呢條數究竟係點計出嚟

啲 account 狗真係智障多

畀 9 餐屎你食

第 10 餐畀你食隔夜餸 你就好撚開心高興了

因為要出青衣再去機場太長 3x km
而家1x km搞掂

所以打到黎，你仲唔移民

直送支那人

咁你切定都得

最緊要係減輕屯門公路

我覺得減輕唔到幾多，反而係多左條機場新路，減輕左青馬壓力

有時真係唔能夠咁計，羅湖人多係正常。港珠澳係貨運、連接粵西和機場轉運的功能上發揮作用。

我意思係30—>10點解會係減少3,4成而唔係減少6,7成

香港要住喺1000萬人
點填都晒鳩氣

幾時通車啊！ 呢條海底隧道我等左好耐

A33X 終於改道
屌你老味呢架車真係cls
成個屯門兜撚晒
撘A車就係要快 差唔多撘成個半鐘
咁仲叫A車咩
真係谷鳩氣 搭去市中心再搭E33都無咁嬲

根本就唔只係為咗香港人

屯碼個頭去機場十分鍾到，勁快！

東涌同屯門變左係隔離咁

我諗新界西北新市鎮應該要納入埋東涌先得

塞死皇珠路，d人可能要走屯碼下面d路過隧道去東涌

真心可以考慮將貨櫃碼頭搬入龍鼓灘

到時塞車塞到同以前車程冇分別

10分鍾就到，快到仆街。

遲下可以起過海鐵路去東涌站

東涌東個頭都填哂海咁濟，有d地都交埋比人起公屋同居屋

即係開關之後，

會好多蝗蟲先由深圳廣州係落馬洲過關，

然後去元朗或天水圍坐機場巴士去香港坐飛機，

到時又迫爆

不敢想像到時會點

係由深圳灣口岸搭B3系到屯門再轉機場巴到機場

會唔會沉咗？浸咗？

其實開通後青嶼都會免費

北區點解唔大欖直插青馬？

咁對新西居民真係方便好多既

弱智就番save hk la，依家邊個得閒同你塞機場呀傻閪

機場返工開心死了，每日可以OT做多D野先走，非常充實

數學天才寫新聞

已經講咗北區車A43會照行大欖青馬唔改住

#361913

A43 A43P北區入面路線重組都暫停埋

北大可以行110

港共做任何野都唔係為香港人，而只係為服務支那人，所以明日大愚住就一定無港人份，駛錢就香港人出

係，呢個起嚟真心有用

老人卡 $2 東涌 + 3.1巴士
只需5.1$

俾中國人嚟搭飛機㗎

重點係拎香港人錢起

個到行屯公定屯赤隧道路程以冇塞車黎講應該差唔多

樓主pin this
下個月通唔到我

我改名

屯門撚又贏

A33X兜屯門個時間仲長過由機場同屯公個段起好改左道可以考慮番機場工

大西北雄起。

方便西部通道既大陸人用香港機場

等睇的士狗機場去屯門拒載

仲係太貴 明明咁近 又唔洗隧道費了

深圳灣+機場人流
屯門超越元朗上水

為左支港融合 方便支那人轉機

小支支hello

咪傻啦，陣間開多幾站添

講好咗會改道啦

A33X：不經屯門西部（兆康、欣田、良景、大興等），改經青山公路及鄉事會路，後經皇珠路、龍門路往連接路

鄉事會路呢段仲傾緊

A34（新設路線）：由洪水橋出發，經青山公路、兆康、欣田、良景、大興，經鳴琴路往連接路

唔只法國佬

連登仔好撚蠢
德政

寶嘉信唔過既？
唔通信中國佬咩

高鐵一樣利民支持高鐵

高鐵淨係利中国人，屯赤利大西北人，爭好遠

起呢d好過整個港豬噢啦

佢應該覺得如果政府起個樣野自己受惠唔到就一定係為左中國人而起

好地地唔得嘅
係都要沖出黎柒

A車同E車價錢差唔多，以後去機場當然坐A車。E車入到機場島兜嚟兜去，慢A車成3個字。

利申：以前屯門去機場返工

呢個唔係當年起機場果陣已經話要起架咩？
遲左廿年之嘛

因為佢唔係住大西北囉為咗唔想方便支那人而犧牲大西北人嘅利益，對佢梗係冇問題㗎
但係條隧道真係好多人都等咗好耐，唔駛再on99咁兜咁大個圈，明明對面海就係

係好野黎，N倍值過高鐵同港豬澳先

等睇找數

佢地唔順睇嘅唔係個政策 係個政府
啲友仲以為而家係反送中嗰陣咁 以為揾位屌咗個政府先就一定有人和應

但佢唔係紅隧呢類咁高需求喎
基本上一離開咗屯門 要入機場嘅話完全可以用番現有道路網絡
元朗荃灣開始入機場已經冇必面專登兜入屯門啦

然後無人去機場，繼續大白象

屯門出中環係咪都係行屯門公路近

你老母比狗屌

你改定啦，收到風，要等埋林鄭開幕，先通車

天水圍同元朗都係要繼續行大欖?

呢家係咪仲未confirm 好條線點改

之前睇A33x 富泰後轉左嶺大 青山公路咁去

路經兆康果邊

同埋有改唔行鄉事會路

唔經兆康果邊

利民？等住震撚到沉啦

你諗定改咩命啦

個造價唔合理

我睇到一個version係行鄉事會路 唔經兆康良景 但其實鄉事會路平時都已經塞車

港英填的西九龍
一樣填出來核突到嘔

頭先打錯 唔經兆康就梗

鄉事會路傾緊

早排收到區議會 leaflet, 話出機場方向 唔會經，但入屯門就會

都無得飛
去行山露營方便啲

入屯門就梗 無得避架啦 睇兜去邊佢多少都要車埋屯市個一帶d人去機場

agger 又有人話呢個唔係德政
慳咁多時間都話唔好 cls

深西 屯赤 港豬澳 三條係連埋 完全係融合大灣區嘅建設嚟
你睇返幾年前政府文件呢條海底隧道唔係因為疏導交通為香港人而起 係配合大灣區

元朗行大欖其實算快
反而天水圍兩頭唔到岸咁

但呢個計劃好似係話要起身機場之前已經有構想

我老母胡應湘個朋友嘅看護 嗰個人當時都有提港珠澳嘅構思 時間喺90年代初 97前

十分鐘？政府計野有邊次準？

呢個構想早起90年代已經存在 追我故

係前幾年有架船掂到條青馬搞到大嶼山變孤島個時政府先話原來要起多條路先好啲 唔係個單嘢呢個計劃唔會翻身

但港珠澳大橋嘅構想一定早於九七主權移交之前 呢個係絕對肯定嘅

平2$ 多謝晒

港珠澳大橋呢個構想90年代已經有

如果揸車會瞓著 唔好出嚟害人

想知e33點行

近置樂轉去龍鼓灘果條支路
又斜又急，單線限速30
呢個位必塞

跟住條路過咗蝴蝶灣唔係直入隧道
要落迴旋處
果度如果多車又會塞

佢應該係講淨係隧道 大部份屯門居民去嗰個位都唔止十分鐘啦

目的係連接...港珠澳大橋
可能大陸落 ORDER 要搞好佢

就係遇過喺大欖瞓著嘅的士佬

戰果如何？

呢條線係為支那大灣區而建
將港 豬 澳 駁成環型線
其實基本上政府就奶共到不得了，所以基建都係為大灣區而建，好似沙頭角嗰條隧道300幾億，仲要免隧道費，你同我講係攞黎方便沙頭角居民就搵撚信
死心啦，政府=支那，你喺香港唔奶共既話，就死心塌地個個月交稅比子彈中共，為黨服務啦
如果唔係香港人佢邊有咁多錢起呢啲野。

人就係本錢，去英國又好，去美國又好，都好過留喺香港為中共服務。

隧道動工日期 前期工程－2011年11月
勘探工程－2012年5月

2013年6月7日，立法會財委會通過撥款447億9,840萬港元用以興建屯門至赤鱲角連接路。 2013年6月，位於屯門至赤鱲角連接路南面的高架道路段工程展開。 2013年8月，位於屯門至赤鱲角連接路北面的海底隧道段工程展開。

汲水門大橋封閉事件 - 2015年10月23日

做下簡單FC先9up

應該點樣填先叫靚

我記得係包咗條駁深圳既跨境鐵路喺個 package 度

港深機場嗰條線擱置咗啦
2014年嗰陣嫌太貴收咗皮
而家鐵膠ff嘅新西鐵要經東大嶼出港島
十劃都未有一撇

冇澳門份

並冇擱置，計劃已重提

現時約30分鐘的行車時間亦將會縮短至約10分鐘，即減少3-4成。

1. 唔會先過新機場
2. 走線南移同直駁澳門係之後嘅事

總之成件事我都係聽我老母佢話佢親耳聽到 要Fact check真係冇

E33平得果兩蚊合理咩

本身預咗新油麻地避風塘同九龍角會填海
不過的確填得太出，結果青洲同東南九龍發展計劃收晒成個維港皮

點ff，一早預咗會起

方便屯元天及深圳灣中港車而已

條橋原先係方便深圳同珠海人口兩頭走
對住緊係香港嘅人口嚟講無論生活定經濟嘅優勢都消失緊

大西北E線本身就平得滯
不過又估唔到屯門A線會$15咁平, 本身估佢$18.9

依家武漢肺炎就話好少少冇乜支那人落嚟，
雖然屯門一早淪陷咗九世，但一個深圳灣都搞到屯門元朗食哂屎咁制，來緊如果通哂關深圳灣仲要加埋珠海 澳門班人入嚟屯門，真係死多幾錢重 ，分分鐘到時屯門碼頭呢個清泉都淪陷埋，東涌咁細根本唔夠港豬澳個班垃圾行

香港還香港，呢個真情超越擱置，係一直冇提倡過，只係個研究過嘅概念，個策略咪已經否定咗；你等下個RDS/CTS/RMR Study 提先再屌佢都唔遲

咁東涌東填海區會唔會填大d?

係咁起樓？？

咩叫遲早，要計埋龍鼓灘同梅窩噉你又唔計埋現11號幹線同要解決皇珠路嘅屯門南繞道？點唔夠用，係咁多車唔會塞爆屯門西繞道、北大嶼山公路、赤鱲角路定順朗路先？

呢單先係

2008年6月山泥傾瀉令北大嶼山公路中斷10小時

2007年已經公佈會興建

真係為香港人起咩定我對呢個政府太有偏見

屌，唔好再兜啦，00年代前半一直傾緊兩條過境道路同原10號幹線，2007年已經擺到上立法會

我大聲問佢係咪好眼瞓
佢即刻抬返起頭話唔好意思

然後keep住同佢傾偈

唔係港灣咩

巴士車費計距離唔係計時間

等睇其他貨車見唔收費專登渣返去行屯赤跟住塞埋屯公

市中心搭的去機場洗唔洗一舊水

青嶼幹線到時都唔會收費

呢個真係唔知

傻啦,起嚟駁去深圳灣比南山區班權貴坐飛機用咋
唔好以為真係為你而起

其實機場乜鳩都冇點解啲人咁鍾意入機場

所以而家東涌咪填緊海囉

E34A 行新路又短左又唔駛比大欖青馬錢
但就繼續原價?

大西北去迪士尼可以點算，以前可以喺青嶼幹線轉R8（唔想搭黨鐵）

A34仲兜得誇張過960b咁
非繁忙時間45分鐘應該仲未去到龍門居
洪水橋開經藍地直出紅橋嘅話半個鐘內一定去到機場 宜家要個幾鐘

港珠澳口岸轉B5

兩線雙程入面炒車會點？

建議你睇下我真攬炒系列

上下坡度成二十幾米

TBM 太利害

法國公司 Dragages-Bouygues起

大陸既logic係咁
最緊要方便發展商同建築商
可以比佢地用最低既成本賺取最高既利潤之餘仲要唔洗用腦
條隧道要嚟比車行架嘛 車行倒就得啦
靚唔靚漏唔漏水呢啲冇所謂啦

太遲喇而家香港都玩撚完
特衰護照支那護照邊度都走唔到
要咁快去機場托咩

開通未

推 [突發］美國從今日起停止共產黨員移民辦理 - 分享自 LIHKG 討論區

慳咗20分鐘
應該係慳咗3分2嘅時間，即係66.67%

路程短左就可以改線
遲啲可以拉一拉大西北A線入東涌北
大西北E線入逸東滿東
全部大西北AE線加經港豬澳口岸
所有經港豬澳口岸巴士線設跨公司第二程免費轉乘/長轉短補差價bbi

諗落即係深圳黎香港機場更快更容易

大陸內循環啊，駛閪出口咩

首先供應鏈取代到中國先講

個陣仲係令丁洋大橋

根本去洪水橋嗰條唔應該係A34
應該係A33X去

良景大興嗰邊咁兜路

係唔係依一兩個月就開

日本一千間問曰本政府拎錢撤走，你唔好以為大陸條供應錬係永不倒下。

預計年尾前開

我估18.8

拉幾條S線都仲得